深入武漢P4實驗室 世衞晤華關鍵專家

深入武漢P4實驗室
世衞晤華關鍵專家

■世衞專家昨訪問武漢病毒研究所，守衞如臨大敵。 美聯社

世衞專家組昨日上午終於到訪武漢病毒研究所，在研究所逗留了四小時，亦曾經進入P4實驗室，並與研究所的負責人、中國病毒學家石正麗交流。專家組成員之一的英國疾病生態學家達扎克（Peter Daszak）稱，期望此行可以會晤所有關鍵人士，查詢一切有必要的重大問題。昨日的行程如平常一般，沒有設立採訪時間，一批警員在場將記者與專家組車輛隔開，外界仍未知曉視察進度及成果。

相關新聞：台疫苗展開二期試驗 原理不同國藥

石正麗

武漢病毒研究所擁有最高級別的實驗室，。。。。。。。。

。。。。。。。。。。BBC隨後接到來自武漢病毒所宣傳辦的電話，稱石正麗是以個人身份發言，她的回答也未獲該機構批准。

世衞表示小組成員早前表示，專家只會「按照中國安排的行程」，而且調查時間僅兩周。美國史丹福大學預防醫療研究中心主任王智弘認為，調查成果取決於有多少機會進行實地考察：「雖然兩周的時間對於考察來說仍有點太短，但能否有機會視察一些疫情爆發初期的關鍵地點對專家來說是非常重要的」。不過，王強調，病毒從華南海鮮市場開始大規模傳播已超過一年，想在市場找到傳播路徑，很難得知病毒是從哪個動物傳至人類。

■傳媒追訪專家組成員達扎克。

傳瀋陽「毒后」病逝

此外，遼寧瀋陽最新一波疫情的一號確診病人尹老太被指已於上月30日病逝，。。。。。。。。

美聯社/中國國家衞健委